Aus der Ist-Analyse und den geforderten Anwendungsfällen ergibt sich, dass das
aktuelle \PACKAGINGTOOLKIT so gut wie keine Anforderungen erfüllt. Eine
umfangreiche Refaktorisierung und Erweiterung wäre notwendig, um die gewünschten
Anforderungen zu implementieren. Eine reine Refaktorisierung kommt jedoch aus
mehreren Gründen nicht in Frage.

Die Struktur der Software ist sehr eng an das Projekt \ac{SCIDIP-ES} gekoppelt.
Zudem ist der Quellcode ist gut wie nicht dokumentiert und
weist nur eine sehr geringe Qualität auf, da er zahlreiche Regeln guter Programmierung
bricht 
wie sie z.B. in \cite{Martin.2008} definiert werden. Aus diesen Gründen kann eine 
Neuimplementierung als einzige Möglichkeit betrachtet werden, um die
beschriebenen Probleme zu lösen. 

Bei der Neu-Implementierung soll ein Hauptaugenmerk auf der Flexibilität liegen, 
die für eine ad-hoc-Umstellung auf verschiedene Forschungsprojekte erforderlich ist. Die
Client-Server-Mediator-Architektur wird allerdings beibehalten. Die neue
Software soll in Module eingeteilt werden, so dass ganze Programmteile einfach
austauschbar sind und sie leichter getrennt weiterentwickelt werden können.
Somit soll die neue Version des \PACKAGINGTOOLKIT besser anpassbar sein an sich
ändernde Bedingungen.

{\PACKAGINGTOOLKIT} kann sich an die Anforderungen eines bestimmten
Forschungsprojekts anpassen, indem es eine Ontologie auswertet, welche  die
Ziel-Domäne in maschinenlesbarer Form beschreibt. Die der Ontologie entnommene
Beschreibung der Domäne kann sowohl als Ausgangsbasis für die Erzeugung der
grafischen Benutzeroberfläche als auch der Serialisierung verwendet werden.
Durch die zentrale Speicherung auf dem Server wird sichergestellt, dass alle
Clients eines Forschungsprojekts immer dieselbe Ontologie und damit dieselbe
Domänenbeschreibung als Grundlage verwenden. Somit liefert die neue Version
eine Antwort auf die Forschungsfrage 1 und löst verbessert die Lösung der
Anwendungsfälle, die sich auf das Erzeugen und Verwalten von Informationspaketen
beziehen.

Allerdings können Ontologien sehr groß werden und \NOT jeder Benutzer
benötigt Zugriff auf die gesamte Ontologie. Ein Sichtenkonzept soll dafür
sorgen, dass verschiedene Benutzer nur den von ihnen benötigten Teil der
Ontologie zu Gesicht bekommen. Dazu ist es möglich, dass verschiedene Sichten
definiert werden, die jeweils nur einen Teil der in der Ontologie definierten
Klassen umfassen. Der Anwender kann eine vorhandene Sicht auswählen oder eine
neue anlegen und anschließend noch einmal aus dieser Sicht die Klassen herausfiltern,
die ihn wirklich in dem aktuellen Arbeitsschritt interessieren. Auf dieser Basis
wird die grafische Benutzeroberfläche mit den entsprechenden Eingabefeldern für
ihn generiert. Das neue Sichtenkonzept liefert Lösungen für die Anwendungsfälle 
8 - 10 und 19 - 21. 

Um den Installations- und Konfigurationsaufwand für den Benutzer zu minimieren und eine
Antwort auf die Forschungsfrage 2 zu liefern,
wird \PACKAGINGTOOLKIT als \SPRINGBOOT-Anwendung angeboten. Mittels
\SPRINGBOOT \sectionReference{sec:springboot} ist es möglich, eine \WEBAPP mit
integriertem \WEBSERVER als ausführbare jar-Datei auszuliefern. Der Benutzer
startet die Anwendung wie jedes andere Programm auch ohne sich mit den
Besonderheiten einer \WEBAPP beschäftigen zu müssen. Der \WEBSERVER wird mit
einer Standardkonfiguration ausgeliefert. Für weitere
Konfigurationseinstellungen wird dem Benutzer eine übersichtliche grafische
Oberfläche zur Verfügung gestellt. Auf diese Art und Weise sollen die Anwendungsfälle
1 - 3 und 22 - 24 gelöst werden. 

Die Probleme mit den Anwendungsfällen 4 - 7, 11, 12, und 13 - 16 werden 
folgendermaßen gelöst: Die Informationen, die im alten {\PACKAGINGTOOLKIT} in den
Namen der \ZIPFILEp kodiert werden, werden nun in einer relationalen Datenbank 
auf dem Server gespeichert und sind  somit besser durchsuchbar und erweiterbar 
und stoßen an keinerlei Begrenzungen. Die in den Informationspaketen gespeicherten
Daten sollen nun in einem \TRIPSTORE gespeichert werden. Diese Art von Datenbank
ermöglicht das Speichern unstrukturierter Informationen in der Form von 
Subjekt-Prädikat-Objekt. Somit ist eine effiziente Durchsuchbarkeit der Daten
gewährleistet und eine Antwort auf Forschungsfrage 3 gefunden. 

Der Prozess zur Erstellung eines \INFPAKg wird den realen Anforderungen angepasst. Beim
Anlegen eines \INFPAK gibt der Benutzer nicht an, ob es sich um ein virtuelles oder ein
nicht-virtuelles \INFPAK handelt, sondern er wählt einfach Referenzen auf digitale
Objekte. Die Serialisierung und die Erzeugung von \ZIPFILEp geschieht zu diesem
Zeitpunkt noch nicht. Beim Herunterladen kann der Benutzer nun wählen, 
ob er ein virtuelles oder ein nicht-virtuelles \INFPAK, das die digitalen Objekte enthält, 
haben möchte. Erst zu diesem Zeitpunkt wird tatsächlich eine \ZIPFILE mit den
gewünschten Informationen erstellt. Damit werden auch die Anwendungsfälle 17 und 18
mit der gewünschten Flexibilität gelöst. 

Um die gewünschte Flexibilität bzgl. des Mediators zu erreichen, wird er zu
einer Architektur umgebaut, die den Anschluss beliebiger Metadaten-Extraktoren
mit wenig Aufwand ermöglicht. Ein Metadaten-Extraktor wird bereits in dieser
Version des {\PACKAGINGTOOLKIT} als Proof-of-Concept angeschlossen. Dabei ist
darauf zu achten, dass \NOT nur der Mediator, sondern die gesamte Anwendung
unverändert weiterläuft, wenn ein neuer Extraktor angeschlossen werden soll.
Einzig der Code, der auf die proprietäre API des neuen Extraktors zugreift, soll
geschrieben werden müssen. Dieser wird dann in den Mediator eingehängt. Dies ist
eine praktikable Lösung für den Anwendungsfall 25.

Damit die Anwendung in Zukunft wartbar und erweiterbar ist, soll auf einen gut
lesbaren, dokumentierten und gut strukturierten Quellcode geachtet werden.
